% @Package tdsfrmath
Déterminer si les affirmations suivantes sont vraies ou fausses et justifier les réponses.
\begin{description}
  \item[Affirmation 1 \faLongArrowAltRight{} VRAI] $4\%$ de $10\%$ est équivalent à $0,4\%$.
        \begin{align*}
          \frac{4}{100}\times\frac{10}{100} & = \frac{4\times10}{100\times100} \\
                                            & = \frac{40}{10000}               \\
                                            & = \frac{0,4}{100}                \\
        \end{align*}
  \item[Affirmation 2 \faLongArrowAltRight{} VRAI] $7$, $3$, $-1$ et $-5$ sont les premiers termes consécutifs d'une suite arithmétique.
        On a le même écart de $-4$ entre ces termes.
        \begin{align*}
          7-4  & = 3 \\
          3-4  & =-1 \\
          -1-4 & =-5 \\
        \end{align*}
  \item[Affirmation 3 \faLongArrowAltRight{} VRAI] Si $\suite[w]$ est une suite arithmétique de raison $r=-2$ et de premier terme $w_0=7$, alors $w_{10}=-13$.
  
  On peut dire que pour tout $n\in\N$, on a $w_n=7-2\times n$. Donc $w_{10}=7-2\times 10=-13$.
  \item[Affirmation 4 \faLongArrowAltRight{} FAUX] Une suite arithmétique arithmétique ne peut pas être constante.
  
        Il suffit d'avoir une raison égale à zéro. Ainsi, on peut avoir une suite arithmétique avec des termes tous égaux au premier.
  \item[Affirmation 5 \faLongArrowAltRight{} FAUX] $5+9+13+17+21+...+193=\num{4754}$ (les termes de cette somme sont ceux d'une suite arithmétique).
        La suite est arithmétique de premier terme $u_0=5$ et de raison $r=4$.
        Donc on peut dire que la définition explicite de cette suite \suite en fonction de $n$ est $u_n = 5+4n$.
        Cherchons le rang du dernier terme de la somme.
        \begin{align*}
          5+4n & = 193           \\
          4n   & = 193-5         \\
          n    & = \frac{189}{4} \\
          n    & = 47            \\
        \end{align*}
        La somme cherchée est donc égale à :
        \begin{align*}
          S & = \sum_{k=0}^{47}u_k             \\
            & = 48 \times \frac{5 + 193}{2}   \\
            & = 48 \times \frac{\num{198}}{2} \\
            & = 48 \times 99                  \\
            & = \num{4752}
        \end{align*}
\end{description}